# LANGUAGE translation of freedict-editor.
# Copyright (C) 2006 THE freedict-editor'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the freedict-editor package.
# farm <textwiki@gmail.com>, 2006.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: freedict-editor 0.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2008-04-02 11:42+0200\n"
"PO-Revision-Date: 2006-02-22 21:51+0800\n"
"Last-Translator: farm <textwiki@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese/Simplified <i18n-translation@lists.linux.net.cn>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

#: src/main.c:50
#, c-format
msgid ""
"Failed to load glade interface description.  I tried '%s', '%s' and '%s'.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:211
#, fuzzy, c-format
msgid "Failed to load %s!"
msgstr "载入文件失败！"

#: src/callbacks.c:244
#, c-format
msgid ""
"Couldn't find dictionary template.  Checked locations: '%s', '%s' and %s"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:270
#, fuzzy
msgid "TEI Files"
msgstr "新建 TEI 文件"

#: src/callbacks.c:271
#, fuzzy
msgid "All Files"
msgstr "选择文件"

#: src/callbacks.c:284
#, fuzzy
msgid "Open File"
msgstr "选择文件"

#: src/callbacks.c:317
#, fuzzy
msgid "Save File"
msgstr "选择文件"

#: src/callbacks.c:331
#, fuzzy
msgid "New Dictionary.tei"
msgstr "拼写词典："

#: src/callbacks.c:364
msgid "File modified. Save?"
msgstr "文件已修改，保存吗？"

#: src/callbacks.c:600 src/callbacks.c:608
#, c-format
msgid "Malformed XPath-Template. Only one %%s and many %%%% allowed."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:631
msgid "No matches."
msgstr "无匹配。"

#: src/callbacks.c:634
#, c-format
msgid "%i matching nodes"
msgstr "%i 个匹配的节点"

#: src/callbacks.c:652
#, fuzzy
msgid "Matching Nodes"
msgstr "%i 个匹配的节点"

#: src/callbacks.c:717
#, fuzzy
msgid "Edit accepted."
msgstr "编辑的条目已被接受。"

#: src/callbacks.c:751
msgid "Edited XML is not well formed! Can't save it!"
msgstr "编辑的XML格式部队！无法保存！"

#: src/callbacks.c:765 src/callbacks.c:940
msgid "Edited XML is not valid! Won't save it!"
msgstr "不能编辑直接XML！编辑了也不能保存！"

#: src/callbacks.c:807
msgid "xmlAddChild(bodyNode, newEntry) failed!"
msgstr "xmlAddChild(bodyNode, newEntry) 失败！"

#: src/callbacks.c:863
#, c-format
msgid "New entry created and editable. Speed: %2.1f entries/hour"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:983
msgid "Cannot handle entry with form :("
msgstr "无法按照格式处理条目 :("

#: src/callbacks.c:994
msgid "Saving form contents as XML failed :("
msgstr "将内容存为XML时失败 :("

#: src/callbacks.c:1224
#, c-format
msgid "Loaded %s from GConf.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1230
#, c-format
msgid "Using builtin default %s.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1275
#, c-format
msgid "Key was empty. Using default: %s\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1277
#, c-format
msgid "Using stylesheet filename from gconf: %s\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1323
#, c-format
msgid "Couldn't find entry template.  Checked locations: '%s', '%s' and %s"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1329
msgid "Failed to parse entry template!"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1338
#, c-format
msgid "Could not load entry stylesheet %s. HTML Preview won't work!"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1440
msgid "Error converting entry to HTML!"
msgstr "将条目转换成 HTML 时出错！"

#. save contents of form
#: src/callbacks.c:1479
msgid "Saving form contents as XML failed."
msgstr "将格式化的内容保存为XML失败"

#: src/callbacks.c:1559
msgid "No Drops accepted while unsaved changes in memory."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1578
#, fuzzy, c-format
msgid "Did not recognize URI in Drop (no \\r\\n): %s\n"
msgstr "没有识别下拉的文件URI (无\\r\\n)：%s\n"

#: src/callbacks.c:1581
#, fuzzy, c-format
msgid "Did not recognize file-URI in Drop: %s\n"
msgstr "没有识别下拉的文件URI：%s\n"

#: src/callbacks.c:1636
msgid "Failed to find 'xkbprint' in path."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1642
msgid "Failed to find 'gv' in path."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1650
#, c-format
msgid "Failed to show keyboard layout with command: %s"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:1653
#, c-format
msgid "Done: %s"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2113
msgid "Finished Spellcheck."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2211
#, c-format
msgid "%s, size=%s"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2242
msgid "This binary of FreeDict-Editor was compiled without aspell support."
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2282
#, c-format
msgid "There is no use in replacing a misspelled word with itself.\n"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2741
#, fuzzy
msgid "Missing Part-of-Speech"
msgstr "词型"

#: src/callbacks.c:2743
msgid "Nouns without Gender"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2745
msgid "Notes with Question Marks"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2747
#, fuzzy
msgid "Empty Headwords"
msgstr "标题字"

#: src/callbacks.c:2749
msgid "Empty Body"
msgstr ""

#. too slow
#: src/callbacks.c:2753
msgid "Homographs of same Part-of-Speech"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2758
msgid "Broken Cross-References"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2763
#, fuzzy
msgid "Multiple Headwords"
msgstr "标题字"

#: src/callbacks.c:2765
msgid "\"to \" before verbs (only useful for English, checks tr)"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2767
msgid "\"to \" before verbs (only useful for English, checks orth)"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2769
msgid "Unbalanced braces"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2894
#, c-format
msgid "%1$s (%2$i matches)"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:2983
#, fuzzy
msgid "Sanity checks performed."
msgstr "健全检查(_a)..."

#: src/callbacks.c:3026
msgid "Check Enabled?"
msgstr ""

#: src/callbacks.c:3035
#, fuzzy
msgid "Check Name"
msgstr "检查健全性"

#: src/callbacks.c:3041
#, fuzzy
msgid "Matching Entries"
msgstr "%i 个匹配的节点"

#: src/utils.c:93
msgid ""
"1. Open a TEI file\n"
"2. Modify the XPath select expression to match\n"
"\tthe entries you desire to edit\n"
"3. Double-click on an entry headword in the list\n"
"\tof matching entries to the right!"
msgstr ""

#: src/utils.c:144
#, fuzzy, c-format
msgid "Saving to %s failed."
msgstr "将格式化的内容保存为XML失败"

#: src/utils.c:150
msgid "Saved."
msgstr ""

#: src/entryedit.c:144
msgid "(nothing)"
msgstr ""

#. show label "No cross-references exist."
#. XXX care for this label when creating a new sense and adding the first xr
#: src/entryedit.c:221
msgid "No Cross-References exist."
msgstr ""

#: src/entryedit.c:274
#, fuzzy
msgid "Translation Equivalent"
msgstr "翻译的语言(_T)"

#: src/entryedit.c:279 freedict-editor.glade:746
msgid "Part of Speech"
msgstr "词型"

#: src/entryedit.c:293 freedict-editor.glade:799
msgid "Genus"
msgstr "词性"

#: src/entryedit.c:376
#, fuzzy, c-format
msgid "Sense %i"
msgstr "字义"

#. domain label
#: src/entryedit.c:386
msgid "Domain"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:404
msgid "Domain of use"
msgstr ""

#. register label
#: src/entryedit.c:410
msgid "Register"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:428
msgid "Usage context"
msgstr ""

#. translations label
#: src/entryedit.c:432
#, fuzzy
msgid "Translation(s)"
msgstr "<tr> - 翻译"

#: src/entryedit.c:464
msgid "Add new Translation Equivalent"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:475 src/entryedit.c:581
msgid "Add"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:486
#, fuzzy
msgid "Remove last Translation Equivalent"
msgstr "从该条目删除最近的字义"

#: src/entryedit.c:500 src/entryedit.c:605
msgid "Remove"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:521
msgid "Definition of this Sense"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:538
msgid "Freestyle Note"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:570
msgid "Add new Cross-Reference to another Headword in this Dictionary"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:592
#, fuzzy
msgid "Remove last Cross-Reference"
msgstr "从该条目删除最近的字义"

#. example
#: src/entryedit.c:611
msgid "Example"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:625
msgid "Example phrase or sentence where the Headword is used in this Sense"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:635
#, fuzzy
msgid "Optional Translation of the Example"
msgstr "<eg><tr> - 翻译的例子"

#: src/entryedit.c:715
#, c-format
msgid "Unknown <%s> content: '%s'\n"
msgstr ""

#: src/entryedit.c:1048
#, c-format
msgid "Remaining content in entry: '%s'.\n"
msgstr ""

#: src/xml.c:302
#, c-format
msgid "%s: %i matching nodes (only 1 expected). Taking first.\n"
msgstr ""

#: src/xml.c:445
msgid "No nodes (form/orth)!"
msgstr ""

#: src/values.c:79
#, c-format
msgid "GSList2Values: length=%i sizeof(Values)=%i\n"
msgstr ""

#: src/values.c:95
#, c-format
msgid " label: '%s' value: '%s'\n"
msgstr ""

#: src/values.c:161
msgid "Undetermined"
msgstr ""

#: src/values.c:162
msgid "Antonym"
msgstr ""

#: src/values.c:163
msgid "Hypernym"
msgstr ""

#: src/values.c:164
msgid "Hyponym"
msgstr ""

#: src/values.c:165
msgid "Synonym"
msgstr ""

#: src/values.c:166
msgid "Derived from"
msgstr ""

#: src/values.c:171 src/values.c:192 src/values.c:203
#, fuzzy
msgid "None"
msgstr "无(_N)"

#: src/values.c:172
#, fuzzy
msgid "_Noun"
msgstr "无(_N)"

#: src/values.c:173
msgid "Verb"
msgstr ""

#: src/values.c:174
msgid "Transitive Verb"
msgstr ""

#: src/values.c:175
msgid "Intransitive Verb"
msgstr ""

#: src/values.c:176
msgid "Transitive and intransitive Verb"
msgstr ""

#: src/values.c:177
msgid "Adverb"
msgstr ""

#: src/values.c:178
msgid "_Adjective"
msgstr ""

#: src/values.c:179
#, fuzzy
msgid "Conjunction"
msgstr "发音(_P)"

#: src/values.c:180
#, fuzzy
msgid "_Preposition"
msgstr "发音(_P)"

#: src/values.c:181
msgid "_Interjection"
msgstr ""

#: src/values.c:182
msgid "Pronoun"
msgstr ""

#: src/values.c:183
msgid "Article"
msgstr ""

#: src/values.c:184
#, fuzzy
msgid "Numeral"
msgstr "数量"

#: src/values.c:185
msgid "Imitative"
msgstr ""

#: src/values.c:186
msgid "Abbreviation"
msgstr ""

#: src/values.c:187
msgid "Phrase"
msgstr ""

#: src/values.c:193
#, fuzzy
msgid "Masculine"
msgstr "阳性(_M)"

#: src/values.c:194
msgid "_Feminine"
msgstr "阴性(_F)"

#: src/values.c:195
#, fuzzy
msgid "Neuter"
msgstr "中性(_N)"

#: src/values.c:196
msgid "Common"
msgstr ""

#: src/values.c:197
msgid "Masc. & Fem."
msgstr ""

#: src/values.c:198
msgid "Masc., Fem. & Neut."
msgstr ""

#: src/values.c:204
msgid "_Singular"
msgstr "单数(_S)"

#: src/values.c:205
#, fuzzy
msgid "Dual"
msgstr "双重(_D)"

#: src/values.c:206
#, fuzzy
msgid "Plural"
msgstr "复数(_P)"

#: src/values.c:214 src/values.c:248
msgid "_None"
msgstr "无(_N)"

#. taken from fdicts.com
#: src/values.c:217
msgid "_Agriculture"
msgstr ""

#: src/values.c:218
msgid "Astronomy"
msgstr ""

#: src/values.c:219
msgid "Automobile"
msgstr ""

#: src/values.c:220
msgid "_Biology"
msgstr ""

#: src/values.c:221
msgid "B_otany"
msgstr ""

#: src/values.c:222
msgid "_Chemistry"
msgstr ""

#: src/values.c:223
msgid "_Electrotechnics"
msgstr ""

#: src/values.c:224
#, fuzzy
msgid "_Finance"
msgstr "阴性(_F)"

#: src/values.c:225
#, fuzzy
msgid "_Geography"
msgstr "正字(_O)"

#: src/values.c:226
msgid "Geolog_y"
msgstr ""

#: src/values.c:227
msgid "Grammar"
msgstr ""

#: src/values.c:228
msgid "_History"
msgstr ""

#: src/values.c:229
msgid "_Information Technology"
msgstr ""

#: src/values.c:230
msgid "_Law"
msgstr ""

#: src/values.c:231
msgid "_Mathematics"
msgstr ""

#: src/values.c:232
msgid "Me_dicine"
msgstr ""

#: src/values.c:233
msgid "Military"
msgstr ""

#: src/values.c:234
msgid "M_usic"
msgstr ""

#: src/values.c:235
msgid "Myth_ology"
msgstr ""

#: src/values.c:236
msgid "_Physics"
msgstr ""

#: src/values.c:237
msgid "Politics"
msgstr ""

#: src/values.c:238
msgid "_Religion"
msgstr ""

#: src/values.c:239
#, fuzzy
msgid "_Sexual"
msgstr "双重(_D)"

#: src/values.c:240
msgid "Sport"
msgstr ""

#: src/values.c:241
msgid "_Technology"
msgstr ""

#. the word is used in official communication
#: src/values.c:250
msgid "_Official"
msgstr ""

#. same as official, maybe a bit less, suggested by TEI 12.3.5.2
#: src/values.c:252
#, fuzzy
msgid "_Formal"
msgstr "固定格式(_m)"

#. the word is used to communicate with small children and by them
#: src/values.c:254
msgid "Ch_ildren Speech"
msgstr ""

#. the word is used in informal context, like at home
#: src/values.c:256
msgid "_Colloquial"
msgstr ""

#. the word is used by certain groups of society only,
#. suggested by TEI 12.3.5.2
#: src/values.c:259
msgid "_Slang"
msgstr ""

#. ithe word is used by uneducated people
#: src/values.c:261
#, fuzzy
msgid "_Vulgar"
msgstr "单数(_S)"

#. the word should not be used?, suggested by TEI 12.3.5.2
#: src/values.c:263
msgid "_Taboo"
msgstr ""

#. the word is used mainly in ironic remarks?,
#. suggested by TEI 12.3.5.2
#: src/values.c:266
msgid "_Ironic"
msgstr ""

#. the word is used mainly in funny context eg. jokes?,
#. suggested by TEI 12.3.5.2
#: src/values.c:269
msgid "_Facetious"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:9
msgid "FreeDict-Editor"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:33
#, fuzzy
msgid "New TEI Dictionary File"
msgstr "新建 TEI 文件"

#: freedict-editor.glade:44
#, fuzzy
msgid "Open TEI Dictionary File"
msgstr "拼写词典："

#: freedict-editor.glade:55
msgid "Save TEI Dictionary File"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:75
msgid "Add new Entry"
msgstr "增加新条目"

#: freedict-editor.glade:76
#, fuzzy
msgid "New Entry"
msgstr "新建条目(_w)"

#: freedict-editor.glade:89 freedict-editor.glade:90
msgid "Delete Entry"
msgstr "删除条目"

#: freedict-editor.glade:102
msgid "Save changes to Entry"
msgstr "保存对条目的修改"

#: freedict-editor.glade:103
#, fuzzy
msgid "Save Entry"
msgstr "保存条目(_v)"

#: freedict-editor.glade:116 freedict-editor.glade:422
msgid "Cancel Edit of Entry"
msgstr "取消对条目的编辑"

#: freedict-editor.glade:117 freedict-editor.glade:423
msgid "_Cancel Edit"
msgstr "取消编辑(_C)"

#: freedict-editor.glade:138
msgid "Stop current XPath-Match"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:164
msgid "Se_lect:"
msgstr "选择(_l)："

#: freedict-editor.glade:184
msgid "This string will replace the %s in the XPath-Template."
msgstr "该字符串将会取代 XPath-Template 中的%s。"

#: freedict-editor.glade:213
#, fuzzy
msgid "XPath-Template:"
msgstr "XPath-T_emplate："

#: freedict-editor.glade:232
msgid ""
"Enter an XPath expression. It may contain one %s, which will be filled by "
"the contents of the \"Select\" input field."
msgstr "输入一个 XPath 表达式。其中可能含有 %s ，会被“选择”输入域中的内容填补"

#: freedict-editor.glade:235
msgid "/TEI.2/text/body/entry[position()>0 and contains(form/orth,'%s')]"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:261
#, fuzzy
msgid "_File"
msgstr "阴性(_F)"

#: freedict-editor.glade:268
msgid "New TEI File"
msgstr "新建 TEI 文件"

#: freedict-editor.glade:269
msgid "gtk-new"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:278
msgid "gtk-open"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:287
msgid "gtk-save"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:296
msgid "gtk-save-as"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:310
msgid "gtk-quit"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:323
msgid "_Edit"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:330
msgid "gtk-cut"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:339
msgid "gtk-copy"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:348
msgid "gtk-paste"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:357
msgid "gtk-clear"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:371
#, fuzzy
msgid "Add New Entry"
msgstr "增加新条目"

#: freedict-editor.glade:372
msgid "Ne_w Entry"
msgstr "新建条目(_w)"

#: freedict-editor.glade:388
msgid "Delete Currently Edited Entry"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:389
msgid "_Delete Entry"
msgstr "删除条目(_D)"

#: freedict-editor.glade:405
#, fuzzy
msgid "Save Changes to Entry"
msgstr "保存对条目的修改"

#: freedict-editor.glade:406
msgid "Sa_ve Entry"
msgstr "保存条目(_v)"

#: freedict-editor.glade:444
msgid "Edit information about the dictionary"
msgstr "关于此字典的编辑信息"

#: freedict-editor.glade:445
msgid "_Edit TEI Header"
msgstr "编辑 TEI 头部"

#: freedict-editor.glade:461
msgid "_Spell Check..."
msgstr "拼写检查..."

#: freedict-editor.glade:477
msgid "Find Entries with missing Information"
msgstr "查找缺失信息的条目"

#: freedict-editor.glade:478
msgid "S_anity Checks..."
msgstr "健全检查(_a)..."

#: freedict-editor.glade:499
msgid "gtk-preferences"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:512
#, fuzzy
msgid "_View"
msgstr "新建(_N)"

#: freedict-editor.glade:519
msgid "Lock _Dockitems"
msgstr "锁住Dockitems(_D)"

#: freedict-editor.glade:527
msgid "Toggle whether Labels are shown before Input fields"
msgstr "输入域前是否显示标记"

#: freedict-editor.glade:528
msgid "_Labels"
msgstr "标记(_L)"

#: freedict-editor.glade:537
msgid "Toggle Display of Toolbar"
msgstr "是否显示工具栏"

#: freedict-editor.glade:538
msgid "_Toolbar"
msgstr "工具栏(_T)"

#: freedict-editor.glade:547
msgid "Toggle Display of HTML Preview Area"
msgstr "是否显示HTML预览区域"

#: freedict-editor.glade:548
msgid "_HTML Preview"
msgstr "HTML预览"

#: freedict-editor.glade:557
msgid "Calls xkbprint to display current keyboard layout"
msgstr "调用 xkbprint 以显示当前的键盘布局"

#: freedict-editor.glade:558
msgid "_Keyboard Layout"
msgstr "键盘布局(_K)"

#: freedict-editor.glade:577
msgid "_Help"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:584
msgid "gtk-about"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:594
msgid "gtk-help"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:639
msgid "Entries that match the select expression"
msgstr "匹配被选表达式的条目"

#: freedict-editor.glade:656
msgid "En_tries"
msgstr "条目(_t)"

#: freedict-editor.glade:691
#, fuzzy
msgid ""
"The XML edit mode is selected or the entry cannot be edited with the "
"formular."
msgstr "XML模式用于编辑在固定模式下无法编辑的条目"

#: freedict-editor.glade:702
msgid "_XML"
msgstr "XML(_X)"

#: freedict-editor.glade:733
msgid "Part of _Speech"
msgstr "词性(_S)"

#: freedict-editor.glade:758
msgid "_Number"
msgstr "数词(_N)"

#: freedict-editor.glade:772
msgid "Number"
msgstr "数量"

#: freedict-editor.glade:785
msgid "_Genus"
msgstr "词性(_G)"

#: freedict-editor.glade:820
msgid ""
"Please enter Unicode encoded characters of the International Phonetic "
"Alphabet"
msgstr "请输入 Unicode 编码下的国际音标的注音字符"

#: freedict-editor.glade:836
msgid "_Pronunciation"
msgstr "发音(_P)"

#: freedict-editor.glade:851
msgid "How the word is written"
msgstr "如何写该单词"

#: freedict-editor.glade:865
msgid "_Orthography"
msgstr "正字(_O)"

#: freedict-editor.glade:879
msgid "Headword(s)"
msgstr "标题字"

#: freedict-editor.glade:916
msgid "Append new Sense to Entry"
msgstr "对该条目增加字义"

#: freedict-editor.glade:928
msgid "Remove last Sense from Entry"
msgstr "从该条目删除最近的字义"

#: freedict-editor.glade:953
msgid "Sense(s)"
msgstr "字义"

#: freedict-editor.glade:972
msgid "For_m"
msgstr "固定格式(_m)"

#: freedict-editor.glade:1020
msgid "Spell Check"
msgstr "拼写检查"

#: freedict-editor.glade:1038
msgid "0"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1051
#, fuzzy
msgid "Replacements made"
msgstr "替换："

#: freedict-editor.glade:1077
msgid "_Headword Language"
msgstr "标题字的语言"

#: freedict-editor.glade:1092
msgid "_Translation Language"
msgstr "翻译的语言(_T)"

#: freedict-editor.glade:1116
msgid "<orth> - Headwords"
msgstr "<orth> - 标题字"

#: freedict-editor.glade:1131
msgid "<tr> - Translations"
msgstr "<tr> - 翻译"

#: freedict-editor.glade:1147
msgid "<eg><q> - Quotes of Examples"
msgstr "<eg><q> - 引用的例子"

#: freedict-editor.glade:1162
msgid "<eg><tr> - Translations of Examples"
msgstr "<eg><tr> - 翻译的例子"

#: freedict-editor.glade:1178
msgid "_What to check"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1196
#, fuzzy
msgid "What language to use for checking the words"
msgstr "用何种语言来检查单词"

#: freedict-editor.glade:1211
msgid "Acc_ept Run-Together Words"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1227
#, fuzzy
msgid "Spelling _Dictionary:"
msgstr "拼写词典："

#: freedict-editor.glade:1247
msgid "Aspell _Options"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1278
#, fuzzy
msgid "Double-Click a suggestion to replace the misspelled word with it"
msgstr "双击以将拼错的单词按照建议进行替换"

#: freedict-editor.glade:1297
msgid "Nodes checked"
msgstr "节点检查"

#: freedict-editor.glade:1311
#, fuzzy
msgid "_Suggestions"
msgstr "建议："

#: freedict-editor.glade:1326
msgid "The misspelled word will be replaced by this when you click on Replace"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1342
#, fuzzy
msgid "R_eplacement"
msgstr "替换："

#: freedict-editor.glade:1358
msgid "A word that was not found in the spelling dictionary"
msgstr "在拼写词典中找不到的单词"

#: freedict-editor.glade:1372
#, fuzzy
msgid "Misspelled Word"
msgstr "拼写错误的单词："

#: freedict-editor.glade:1391
#, fuzzy
msgid "Replace misspelled word with current Replacement"
msgstr "将拼错的单词按照建议或者替换方案进行替换"

#: freedict-editor.glade:1416
msgid "_Replace"
msgstr "替换(_R)"

#: freedict-editor.glade:1436
#, fuzzy
msgid "Replace all occurences of the misspelled word with current Replacement"
msgstr "将该拼错的单词按照替换方案，或者选中的建议进行替换"

#: freedict-editor.glade:1437
msgid "Replace _All"
msgstr "全部替换(_A)"

#: freedict-editor.glade:1451
#, fuzzy
msgid "Ignore current occurence of the misspelled word"
msgstr "忽略一个拼错的单词"

#: freedict-editor.glade:1476
msgid "_Ignore"
msgstr "忽略(_I)"

#: freedict-editor.glade:1499
#, fuzzy
msgid "Ignore all occurences of the misspelled word"
msgstr "忽略所有该拼错的单词"

#: freedict-editor.glade:1500
msgid "I_gnore All"
msgstr "全部忽略(_g)"

#: freedict-editor.glade:1514
#, fuzzy
msgid ""
"Add misspelled word to the personal GNU aspell word list of this language"
msgstr "将该单词添加到该语言的个人单词列表中"

#: freedict-editor.glade:1548
msgid "FreeDict-Editor Preferences"
msgstr "FreeDict-Editor 首选项"

#: freedict-editor.glade:1583
msgid "_XSLT-Stylesheet for HTML Preview"
msgstr "XSLT-Stylesheet的 HTML 预览 (_X)"

#: freedict-editor.glade:1620
msgid "label57"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1634
msgid "Use Custom Value"
msgstr "采用定制值"

#: freedict-editor.glade:1653
msgid "Use Default Value:"
msgstr "采用默认值："

#: freedict-editor.glade:1670
msgid "_General"
msgstr "一般(_G)"

#: freedict-editor.glade:1716
msgid ""
"Source Document that justifies inclusion of an entry. Automatically added to "
"edited entries."
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1733
msgid "Add _Source Reference to Edited Entries"
msgstr "增加被编辑条目的源引用(_S)"

#: freedict-editor.glade:1764
msgid "editer_default_email_label"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1780
msgid "Use Default Email:"
msgstr "使用默认的电子邮件："

#: freedict-editor.glade:1799
msgid "Use Custom Email:"
msgstr "使用定制的电子邮件："

#: freedict-editor.glade:1818
msgid "Add _Author/Editor to Edited Entries"
msgstr "对被编辑条目增加作者/编辑者"

#: freedict-editor.glade:1835
msgid "template_default_label"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1872
msgid "Use Default:"
msgstr "使用默认："

#: freedict-editor.glade:1890
msgid "Use Custom Value:"
msgstr "使用定制值："

#: freedict-editor.glade:1908
msgid "Entry _Template"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1939
msgid "editer_default_name_label"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:1955
msgid "Use Custom Name:"
msgstr "使用定制的名字："

#: freedict-editor.glade:1974
msgid "Use Default Name:"
msgstr "使用默认的名字："

#: freedict-editor.glade:1992
msgid "This information is automatically added to every edited entry"
msgstr "该信息将自动加入到每则被编辑的条目"

#: freedict-editor.glade:2007
msgid ""
"POS-, Num-, Gen-, XRef-Types\n"
"+\n"
"Descriptions"
msgstr ""

#: freedict-editor.glade:2025
msgid "_Entry Editor"
msgstr "条目编辑者(_E)"

#: freedict-editor.glade:2040
msgid "_Sanity Checks"
msgstr "健全检查(_S)"

#: freedict-editor.glade:2053
msgid "Check Sanity"
msgstr "检查健全性"

#: freedict-editor.glade:2082
#, fuzzy
msgid "About FreeDict-Editor"
msgstr "FreeDict-Editor 首选项"

#: freedict-editor.glade:2086
#, fuzzy
msgid "FreeDict Project, freedict.org, 2005-2007"
msgstr "FreeDict 项目，freedict.org，2005年"

#: freedict-editor.glade:2088
msgid "GNU General Public License V2 or any later version"
msgstr ""

#~ msgid "_Plural"
#~ msgstr "复数(_P)"

#~ msgid "_Masculine"
#~ msgstr "阳性(_M)"

#~ msgid "_Neuter"
#~ msgstr "中性(_N)"

#~ msgid "XML View"
#~ msgstr "XML 浏览"

#~ msgid "translator_credits"
#~ msgstr "译者致谢(_c)"

#~ msgid "Select XSLT-Stylesheet"
#~ msgstr "选择 XSLT-Stylesheet"

#~ msgid "Could not load %s!"
#~ msgstr "无法载入 %s！"

#~ msgid "Couldn't find pixmap file: %s"
#~ msgstr "无法找到pixmap文件：%s"

#~ msgid "Bonobo Experiment"
#~ msgstr "Bonobo实验"

#~ msgid "Check:"
#~ msgstr "检查："

#~ msgid "No Context!"
#~ msgstr "无上下文！"

#~ msgid "No XPathObject!"
#~ msgstr "无 XPathObject！"

#, fuzzy
#~ msgid "Entries: %2.0f"
#~ msgstr "条目：%2.Of"
